川普確診登微博熱搜第一 中方神探：假裝確診又戰勝

美國總統川普與妻子梅蘭尼亞今（2）日確診武漢肺炎。上午傳出川普貼身幕僚希克斯確診，隨後川普夫婦立即接受檢測，沒想到雙雙呈陽性反應。據川普主治醫生表示，目前兩人都已經進入治療階段狀況良好。川普確診消息傳出後，也在微博上掀起討論，甚至有網友寫下「不排除是川普演戲，假裝得新冠又戰勝新冠」。

川普與妻子梅蘭尼亞是繼希克斯確診後，接受了核酸檢測不久後也向大眾公佈確診消息。不過，目前最令人擔心的是美國總統大選即將來臨，加上美中關係日益緊繃，引起不少支持民眾擔憂。對此，中國網友卻在微博上寫下「作為一名係經，他做得出來」，甚至微博熱搜出現「川普夫婦確診新冠」關鍵字。

目前川普夫婦感染到武漢肺炎一事，微博即時搜索量已經突破1300萬，點閱率也已經超過7.4。中國《鳳凰網》新聞置頂的消息，瞬間湧入218萬人按讚，而對於川普的不滿也一瞬間爆發。

另外，有網友在留言處寫下，「好！很好！非常好！熱烈慶祝病毒王特朗普喜得美國新冠病毒！趕緊注射並喝消毒水！它說它會帶著美帝國主義一起去下地獄！去死吧！美國不死，世界不寧！」、「蓬佩奧也應該感染新冠病毒。」、「這是莫非是老美的驚天詭計？果真如此，乃美國之福，世界的造化」、「不排除川普演戲，假裝得新冠，又戰胜新冠。讓選民覺得是英雄。作為一名戲精，他做得出來」。